1. Que devuelve el siguiente codigo:

#include <stdarg.h>
#include <stdio.h>
#include <string.h>
#include <stdlib.h>


void function(char *str,...){
  va_list arg;
  va_start(arg, str);
  char* str2 = strdup(str);
  
  for (int i=0; i< strlen(str2); i++){
    if(str2[i] == '%') {
        str2[i+1]=va_arg(arg,int)+48;
    }
  }
  printf("%s\n",str2);
  free(str2);
  va_end(arg);
}


int main (int argc, char **argv){
  function("My values are %d %d %d",1,2,3);
  return 0;
}

(A) Opcion A
(B) Opcion B
(C) Opcion C
(D) Opcion D

3. ¿Cuál es la sintaxis correcta para declarar una función que devuelve un puntero a un entero?

(A) int *f();
(B) int f();
(C) int *f(void);
(D) int *f(int *);
Respuesta: (A) int *f();


1. ¿Cuál de las siguientes opciones es una palabra clave reservada en C?
(A) struct
(B) and
(C) declare
(D) loop
Respuesta: (A) struct

2. ¿Qué tipo de dato se utiliza para almacenar caracteres individuales en C?
(A) int
(B) char
(C) float
(D) double
Respuesta: (B) char

3. ¿Cuál es el operador utilizado para asignar valores en C?
(A) =
(B) ==
(C) &
(D) |
Respuesta: (A) =

4. ¿Qué función se utiliza para imprimir datos en la salida estándar en C?
(A) scanf
(B) printf
(C) cin
(D) cout
Respuesta: (B) printf

5. ¿Cuál es el tipo de retorno de la función main() en C?
(A) void
(B) int
(C) char
(D) float
Respuesta: (B) int

6. ¿Qué tipo de puntero es el que apunta a una función?
(A) Puntero a función
(B) Puntero a puntero
(C) Puntero constante
(D) Puntero a matriz
Respuesta: (A) Puntero a función

7. ¿Qué operación realiza el operador ++ en C?
(A) Adición
(B) Resta
(C) Incremento
(D) Decremento
Respuesta: (C) Incremento

8. ¿Cuál es el operador lógico que devuelve verdadero si ambas expresiones son verdaderas?
(A) ||
(B) &&
(C) !
(D) ?
Respuesta: (B) &&

9. ¿Qué control de flujo permite ejecutar un bloque de código solo si se cumple una condición?
(A) Bucle for
(B) Bucle while
(C) Sentencia if
(D) Sentencia switch
Respuesta: (C) Sentencia if

10. ¿Cuál de las siguientes opciones es una forma válida de declarar una matriz en C?
(A) int array[5];
(B) int* array[5];
(C) int array();
(D) int **array[5];
Respuesta: (A) int array[5];

1. ¿Qué hace el siguiente pre-procesador de C?
Respuesta: Incluye la biblioteca estándar de C
2. ¿Cuál es la extensión de un fichero fuente de C?
Respuesta: .c
3. ¿Qué valor devolverá la función main?
Respuesta: 0
4. ¿Qué operador se utiliza para crear un puntero?
Respuesta: &
5. ¿Qué función se utiliza para liberar memoria reservada con malloc?
Respuesta: free
6. ¿Qué tipo de dato almacena un solo carácter?
Respuesta: char
7. ¿Qué función se utiliza para imprimir en pantalla?
Respuesta: printf
8. ¿Cuál es el operador de asignación en C?
Respuesta: =
9. ¿Qué tipo de dato permite almacenar valores numéricos enteros?
Respuesta: int
10. ¿Cuál es el operador ternario?
Respuesta: ? :